入嚟留低一句比fg嘅告誡

冇真正打過工嘅廢人一個
就快番人生第一份full time
職場/理財/感情 etc 咩範疇都得

上少d 連登

放工唔好傾公事
大家都想快啲返屋企hea

唔好同份工拍拖 你係因為窮先要打工咋

第一份工做1-2年好轉工.

工

除了做政府工/超大型公司

要接成屎眼擴張
愈忍受巨大物代表愈成熟

千祈咪信第一份工人工低d都冇所謂，因為之後你成世嘅人工都係base on你第一份工黎加

1..做野之前諗下點解要咁做
2.拎支筆記低d野 唔好相信自己個腦

唔好同同事講咁多私人野

個人會唔會好快改變
錢多咗會唔會身痕
健康(身&心)有冇差到
同朋友伴侶係咪好快feel倒個種距離感
咩經歷都想聽下

同事係同事 唔好講太多個人感受 熟落左都盡量唔好講公司野
岩岩出黎做野唔好理岩定錯做左先算 有機會既問返個原因再思考下下次有無改進空間
學點樣做野既時候同時學下點樣做人 假又好真又好 表面野點都要做下

只係個人感受 無興趣引戰

要有交帶係基本
職場係一個teamwork，考慮公司係有好多人
唔係自己up完/做完自己嘢就算
咁會加重management 負擔

簡單嚟講姐係唔好要人湊仔

接手野唔好當人啱
無check過有錯 出事嘅係你

要識自學
唔好信曬人好多嘢要fact check 眼見為實

要專一

所有野都要有 black and write 做 record , 保障自己

唔撚好賣命俾公司 唔合理要求要勇於reject
你付出勞力 公司俾錢你作為回報
工作就係咁撚簡單 得閒多D進修俾多D機會自己
睇既野就會好唔同

防人之心不可無

All Yes

唔好停止學習
我返工後學既野比返學時多十倍以上
唔好輕易氣餒
係人都一定會做錯野同遇到挫敗
事業係超長馬拉松
仆下街冇問題
爬返起身，每次仆街就檢討下點樣跑好d
多d學下叻既人(就算你好憎果個人)點做
天賦同起點對呢場長跑結果影響唔係最關鍵
方向同不停跑既毅力先係

cx做MT/機師就長做
其他位置都係1-2年好轉工

有得揀唔好過海返工

後悔左轉工
第一份工係我返過最舒服 老細同事又最好既工
之後越轉越閪新工返一星期就快頂唔順 又準備辭

咁無計..
你加了人工. 就要take risk

慳錢係冇用 要識賺錢先有用

做運動

唔好咁多幻想，面對現實

而家寧願人工低
覺得再返落去就暴斃

做邊行？ 分享吓

今年好難轉工喎

實驗狗

我都知
但我都會裸辭左先
而家果份返shift 星期一至日 早中晚三更

入錯系啦你

唔洗太信連登仔講乜

同事還同事
朋友還朋友

垃圾

咁你要加油了

對同事唔好講咁多私人野, 唔好投放感情落間公司
夠鐘好做, 唔好磨爛蓆
做得唔開心或者發現呢行唔岩自己, 唔好勉強

快d移民，父幹撚就無視我啦

有人哈你就即刻屌
唔好蝕抵呢句=有錢佬同你講努力工作
完

讀咩都唔緊要 只要求其讀到個學位就可以係香港玩晒 話晒大臬生係天之驕子 全香港最勁既10%人口

1. 慎言
2. 工作係冇做完嘅一日
利申奴隸獸

1. 點解要做？
2. 要點做？
3. 可唔可以唔做？

做得好係應份既 做錯就係你既不該

冇野做唔好r野做
自己搵野睇下

做人就經驗累積
接觸愈多人就識
工作上咩都係同自己老細講先
信唔過既就black and white
有野唔識就問 但要有禮貌

唔好同同事講私人野 政治睇法 就算唔係上年都唔會分享自己點睇政治
吹水要睇講咩 講d無傷大雅既都ok
所有野都black and white 佢地講完都叫對方black and white email講返 佢唔email就自己email返比佢岩岩大家傾左咩deal好咩
做人有交帶d 但事不關己己不勞心 自己份內事就做 其他就不了

千祈唔好真心當老細係朋友😥😭😭😭😭😭

人哋講是非 附和下笑下 唔好亂加把口

big 4呢

同事係同事, 唔好當佢係朋友, 唔洗對佢哋太好
唔好諗住出於好心做多少少幫輕下人, 人哋只會當你係傻仔, 拍下蘿友走人

我答案
背景：畢左業2年，半個專業人士

1. 明白有壞人/戴面具既人，但我仍然仲好純真（唔識死）
2. 以前慳家，依加大使左
3. 成日唔開心同埋暴肥左好多
4. 因為一份工而分手；同大同既距離漸行漸遠，不如不見（因為佢地做最top既公司，我唔係）

情願返一排侍應都唔想繼續

啲未來同事餐餐都要搭的士出去食lunch 一係叫外賣
又貴又肥
新人又無理由玩自閉帶飯

你返工廠區？搭的士食lunch...
我都返過工廠

如果個個都出，貴都要架啦
除非你離群

但我都返開有d公司
Lunchtime 係各自食

咦義咦，richard好richard喎

如果轉行呢

唔好聽連登啲人9up

工字不出頭，比幾多錢做幾多野，你用生命換金錢，夠鐘就收工

咩唔好怕蝕底
人地叫你做乜就做當學野
唔好射波
全部戇鳩
咁樣只會畀人瘋狂利用同食住上
做埋人地嗰份

尤其係時事台
累撚死你

岩，特別大公司識做人好梗要，同有d樣唔關自己事就唔好出聲

Fg搵50k係冇可能，所有ibanker醫生律師都唔會上連登

飲茶記得叫灌湯餃

why

講金唔講心 有好路數就走

同事不過係同事，返工係做野唔係識朋友。

Cutter要放係就手嘅位

你講起真係想屌
最撚仆街有條友冇野做，又想R野做果d

坐鳩係你格離睇住你個mon做野，然後指指點點

好撚煩